搵2萬一個月,一諗未來就好絕望

當諗到人生要進修,結婚,買樓,生仔,養兩老,退休就開始好灰。
有冇人每月都好唔夠錢駛?

你唔會有未來

幾歲先，如果fg 2萬都無咩問題

我淨係諗下年開始要進修已經想死
唔進修就成世咁好大機會搵得兩萬
進修又一個月冇左半份糧
唉 唔敢諗結婚買樓生仔養老退休

香港進修要睇咩科
好多讀完都冇撚用

搵得兩萬一個月又真係好慘。

加埋總要係香港。你都係唔好結婚生仔啦。等抽居屋留錢進修。

萬到尾,唔夠2萬,我都重生存緊
雖然冇人覺得錢會夠
不過好睇個人心態

你就好。唔洗諗未來。都無未來。
煩少樣野。見步行步就得

我都係搵兩皮
個個月都清
錢又草唔到

點解一定要生仔

搵得萬4，你叫我點算

仲諗生仔
個世界咁痴線你生個仔受苦？
你進修極咪中產，國際學校俾唔俾得起先？

你唔會結到婚 唔會買到樓 唔會有仔生 除咗要養兩老 其實你乜柒都無可能 唔好講到會有可能做到呢d事咁啦

除左進修，買唔到樓，其他都唔使諗。然而你買完樓就永遠都唔夠錢使

你唔會永遠都搵2萬嫁嘛
慢慢向上流 唔好失去咗個動力

冇錯唔會永遠2萬！下年經濟差會得番萬4

唔好打擊人喇

我搵緊二萬 但冇大學學位 仲灰
對進修完全冇興趣

可能女朋友同你一齊負擔呢
一人一份輕鬆好多 同埋今日兩萬 唔代表幾年後都係兩萬 keep住進步 努力

以前我都係兩萬幾收入買樓
而家等佢跌下可能你都買到

變性囉，女人攞2萬重可以串返人

讀書真係好撚on9
咁多野背
是旦google 都搵到啲料啦
背黎做乜

係文件搵野 Ctrl F咪得
背黎真係冇野用

用得多自然記得架啦
香港教育真係戇撚鳩

進修 結婚 買樓生仔 不是必需
養兩老，退休 生果金 綜援

啲錢永遠唔夠用

唔生仔 唔洗買樓
兩老死咗之後留低果啲錢樓用黎比自己退休
搞掂

唔諗進修，結婚，買樓，生仔咁就輕鬆好多

兩萬蚊邊撚度有未來？

fg起碼100k，連登標準

早早投胎

呢句真
真係有用公司會資助你讀

我無兩萬一個月即係死得?

樓主幾歲先

搵兩萬，不如唔撈食老綜，等公屋

唔結婚唔買樓唔生仔，即刻煩少幾樣

唔一定要做㗎嘛係咪

重刷首抽

重點係係另一半揾幾多
肯唔肯共同分擔

窮人真係唔好生仔
我唔想我下一代重覆我讀書讀到仆街都係乞食嘅後路

更加唔想話讀到神科都要乞食
咩讀pharmacy失業
或者夾岩03年畢業mbbs都冇人請
唔玩了

好多人兩萬都冇
算好啦樓主

會搵一萬

一個月2萬 一年已經有240萬 儲兩三年就夠買樓啦 樓主加油

做咗兩年先20k
但係我呢行 我估頂盡都係50k至70k
除非做老闆

數學家

點解一定要結婚

生存緊咋你。將來？生活？

短短半年就升咗一倍，連登仔面前，醫生都係辣殺

你不如搵少D排公屋好過啦

MSc乞食科
月入 $15000
屋企冇物業
依家訓緊廳
唔好講生仔
婚都唔知點結

王生咁得閒上連登

香港垃圾社會淨係靠打工儲錢真係唔撚掂
點都要搏一搏 股票 創業 先有機會多返啲錢

就算真係乜柒都唔消費都要留錢醫下病 排公立醫院同倒數幾時死冇分別

咁依個就係你問題

讀書係睇你讀乜科
有時候機會就係一瞬即逝
無人會等你拎部電話google
有時如果你連基本concept都無
google都好困難
另外真正發達機會就係人無我有 人做我唔做
下下google就有 即係已經有人玩到爛曬
搶盡Market share
讀書就係比你認識基本原則 然後再融會貫通
創新
視乎科目你重可以了解個行業生態

我都搵兩萬 住公屋
一個月儲萬幾蚊 睇你自己點諗
都遇左唔結婚自己一個過
早d退休臨死前用哂d錢佢 唔洗留

之前喺連登睇過一個留言講，香港年青人喺呢個年代其實單身先係easy mode，一去到組建家庭就會變左地獄mode，但人生會冇人陪

或者喺大陸娶個不事生產嘅囡囡，一口氣生兩件跟住排公屋，大陸妹好容易登報呻苦既。都係easy mode，但有人陪唔一定好事，同埋要睇下過唔過到你既底線
1.大陸人 2.綠帽高高掛 3.懶 4.對唔住你既𡃁仔

第一個係真正easy mode，特別係對我哋呢d做慣和尚嘅連登仔

毒非壞事

同埋單身煩少好多野，多咗好多時間去build up自己既揾錢能力/交際機會

兩萬冇問題 係你欲望太大

利申 21歲 14k. 屋企有樓 唔生仔 唔洗養兩老 屋企有租收

進修可以諗，不我我諗要進啱方向先得

2萬好過好多人了

啱啊，而家yr2 d嘢去到咁上下Google已經搵唔到

所以上面條友咪抵佢咁窮

仆你個街 搵2萬仲想結婚 生仔

樓主幾歲
我而家同你一模一樣
d fd個個搵幾皮

我而家係間公司就快3年
要升職一定要讀top up
不過我hd果陣勉強合格 全班尾幾
我驚會晒錢晒時間

見左兩次政府工都fail housing
本身都答唔到有d問題 加上原來要識人同請熟人

想買書學下投資
不過每個月儲得6 7千到
都未夠本學人玩

前路茫茫
唉 每日都煩緊
唯一無煩惱係遲d間屋企可能會留俾我

如果讀專科(有牌)
你上面堆嘢完全唔啱用
專科唔背嘢讀嚟托呀？
你只可以怨你自己揀錯科
/怨個政府無詳細為非專科提供出路

如果你做緊嘅嘢 求其google都完成到
咁你應該明白你個人工點解係依個水平

fg2萬就唔會對未來絕望啦

冇本錢真係唔好投資

嗰d Google唔到嘅knowledge或者創意/thinking如果比我發現/消化到會好有成就感。

搵緊三十幾萬都煩緊你口中果堆野

Lm

今期我計返總損益我都係勉強拉個和

教育既意義並唔係淨係工作技能

冇本錢先要投資 趁儲得小小錢時 輸一半 都好過你儲完一大舊先黎輸

香港搵幾多先叫正常 利申12k

出黎捱左五年幾 由11k 捱到25k
準備結婚 樣樣都係錢 頭幾年儲唔到咩錢
近三年先真係儲到 但連首期一半都未有
奉勸仲後生既巴打早啲儲錢
買樓又好 投資又好 人大左你會諗到點用
唔好到要用個陣先開始儲

唔洗養兩老同買樓，其實就輕鬆好多

應該係由你老母生你出嚟開始，就已經係絕望

我就係咁諗
十幾萬就冇左一大半

放棄生仔，同買樓就ok la

熊市最重要保本呀 巴打
唔好搵命搏

熊市如果學到保本，之後衰極有限

比人洗倉 走都走唔切
睇住佢大插水
個種冇力感

我萬五，你開心D未

退休，進修

買樓，結婚，生仔，養2老非必需

下一代人工智能，連神醫都唔會再神

結婚
搵到女朋友先再諗....

重有洗腦

儲錢唔會多左收入
應該要2樣都做 準備埋passive income
唔一定係股樓 好多人忽略左網上生意/freelance

當買次教訓啦 我都試過幾次
之後就玩得好小心
成個牛市賺既 係個幾次比返一大半出去

夠唔夠用唔係睇你搵幾多，
係睇你用幾用

儲錢係唔會多左收入
但岩岩出黎做野既 份工都未顧掂
亂咁投資 出事機會好大
無時間諗點投資 頭幾年咪儲住先
就算有日要拎十萬買股票
唔做返一兩年野都拎唔到出黎

移民。香港無未來

認真

讀咩？ 有興趣知喎~ 對你有些小興趣，
加個朋友談天不？

網上生意驚比人捉到秘撈

做左10年都係萬尾， 剛話唔撈， 先加到23k

點解一定要生仔
又係d垃圾華人思想要一家人整整齊齊？
呢個時代餓你唔死都算偷笑啦仲諗生仔
唔生仔你嘅人生一定儲多錢好多
去旅行見識又得又唔使湊仔冇負擔
香港唔係中產既On9先生仔

咁你加我fb, 我超多practical idea,

而家24歲先得21k

努力喇， 一齊改變香港。

其實要搞掂一個人衣食住行好簡單。
不過社會定義左好多資源係富人權貴名下。

如果想行普通人嘅路嘅話， 我公司d唔駁升嘅老臣子後生打2份工， 省食檢用， 40 零歲而家 逗住3 萬， 收住租咁。

屌你老母喺度呻
又唔諗下點樣再搵多啲錢
你唔會有未來

兩萬

我萬中都唔過

fg 考入政府任何督察級 或者學士先報得嘅位都掂

2萬已超香港人入息中位啦

仲想點

40K 都無將來....

但都有好多人到5x歲都係兩萬。應該話好多普通office工（非文員）都係咁...

Fg 31k 都覺得唔係好夠
因為自己住緊，逼自己草萬幾蚊一個月
好似無乜生活咁

一個月2萬 一年已經有2400萬 儲兩三年就夠買樓啦 樓主加油

2萬唔好生仔

28k
都見唔到成家立室嘅未來

堅持信念，年薪百萬都唔會生，等香港快啲仆街

其實香港家庭入息中位數好似係15000，即係你已經好過一半以上既人

你玩嘢呀

我都覺....岩岩做野搵得萬二蚊😭
但屋企有三層樓 兩層收緊租又好似唔算太慘
我搵咁少 出年都同靚靚女友結婚啦 又唔洗咁灰既

放完工, 成隻喪屍咁, 你估仲做唔做到生意？Freelance??
除非無負擔, 單身, 多時間

我每月搵10k都有屋住有拖拍有女屌 你搵20k 都絕望

拿100k出黎 沽個股市 2019年1月尾 袋200k

單身怕咩喎

屌你老母 google 啲料唔撚係人做？

全能的連登已提供出路

跟媽咪面 1萬變10萬

屋企租租 可以點？

租樓日日賺 你睇個樓市

專業知識既野 出黎做野開會比人問到
答遲兩秒都嫌你廢
仲拎電腦ctrl F

點解一定要結婚生仔

2017 年5 月至 6 月
每月工資分布（港元）：所有僱員
第十個百分位數 : 9,500
第二十五個百分位數 : 12,100
第五十個百分位數 : 16,800
第七十五個百分位數 : 26,300
第九十個百分位數 : 42,400
連登仔 : 100,000

你做野耐左照樣會吸受到基本既知識
你落手落腳去做 比你係書本上得到既知識多

我想講既係 香港既死背書係冇撚用
但偏偏分數比重係大

同埋了解行業生態有咩比你實在去做一次易理解呀

冇嘅 希望下世唔好投胎係香港

我唔係叫你唔記呀
叫你唔好死背呀

要記野既話 點解唔可以用實習形式去記
去考試

我依家係做緊野
都係讀專科
但工作上 我之前所背既野
全部都用唔著
所有野都有職場既一套
唔係書本上可以比到我既

同埋我人工都唔低

你冇工作技能點搵錢呀
你養我呀？

香港地唔講金 講心咩
講心咪比人呃囉

醒下啦
依家就黎2019啦
邊有愛心 呢支歌仔唱

返學係學習解決問題既方式

前人做左既野
咪要靠科技去改變依家既讀書方式囉

同下下背書做啲浪費時間既野咩

下下屌人老母唔會變左你啱㗎喎

2萬仲想點

都過唔到壓測

吊，一樣

依家叫你一出職地做最大個粒咩

做野要由細做起
慢慢學 唔係好似啲人讀完書 空降落黎
乜都唔識 做到成舊屎咁

之後又要靠其他同事幫你

學歷膨脹，將來變成必要嘅因素你先去讀就太遲，個人認為呢個時勢趁後生起碼攞返個Bachelor先

當你岩岩出黎做野 得果萬零蚊，你就想搵多d
到二萬就想三萬，到三萬就想四萬，宜家三字頭埃住四萬就想搵五萬六萬七萬

我認我垃圾膚淺得一想二，成日都想買依樣果樣個個月清，唯一安慰係可以迫自己勤力啲搵更多

利申：有錢都冇諗過香港供樓

無基礎 學乜鳩人講變
連分是非黑白都唔識
學乜人講科技改變讀書方式
ctrl+F 都講得出來做例子 你都係幾好笑

屌醒你呢啲讀唔成書圍爐取暖嘅廢柴
除左依賴仲識咩

請問一下 你依家出黎做野未？

如果你係出左黎做野
想問問 返學教左啲乜野應用幫你解決問題？

如果你未出黎做野
返學又教左你啲咩 將來出黎做野可以解決你既問題既方式？

點解要default自己人生一定係進修結婚買樓生仔？

真係好笑
現實上 洗乜分是非黑白
搵到錢就係叻人

同埋利用科技去解決啲冇用既野呀
你死背又幫到你學習啲乜野

我覺得親力親為去實踐書本上既野更加有效去學習
比起望住本書就去決定你既成績更好

Ctrl F 只不過係講
死背完既野 電腦一秒就幫你搵到keywords
咁你死背黎做乜 有乜用
竟然係咁 點解唔轉下其他方式去教育

借問聲我依賴啲乜野

你都識講唔好靠人幫啦⋯所以咪需要記到囉
由細做起都有基本知識要知 有基本資料要背架
做細就唔洗開會咩
無錯 一舊飯既學師可以由零做到識
但我讀書背野同樣得架姐
打哂底覺再做 仲易上手 知得咁deep

考慮下唔生仔 唔養老

屋企有2個自住單位 仲有1個單位收租
2老夾埋搵多過100k
我自己搵19k 好夠洗woo

我話讀書on9原因係多野背
日加上google 已經可以幫你學到好多

只不過依家大多數讀既野都好需要去背書
而背完既野係冇撚用
呢個先係大問題

你話打晒底再做 係咪背野上知識幫到你定點

認真講句 之前讀左咁多年書
都係好憎背書

搵多樓主兩萬都無咩希望……

咁咪唔好諗

喺香港真係應該一出世就要死

出現了，數學家

睇完你地講個D嘢，仲灰

住係冥王星半年就儲到啦

搵多樓主三萬都冇乜希望。
搵機會移民可能冇咁大壓力。

平有平洗。
搵十萬有十萬幾生活

咁咪繼續窮 怪得邊個
一係轉工

邊有咁易查到

「唔一定係股樓 好多人忽略左網上生意/freelance」
——————-
答左你 要改善生活就係靠自己發掘機會
唔好同我講要好多本 你自己做下功課就知幾千蚊可以做到 夠膽幾皮野成批貨玩
就算係興趣變錢一樣得 你鍾意影相可以去賣下相搏下人買 聲靚試下上fiverr 幫人錄voice over, etc etc
手工野上Etsy賣 點樣冇機會？

坐係度等人餵你食 咁就只好繼續出賣時間幫人賺錢
你可能話唔公平 冇錯 要怨就乖乖地繼續做奴隸
唔岩聽唔好聽 繼續自己果套feedback loop

咁你發撚咗達未？
工時長 總要抽空餘時間賺錢？

到時咪書到用時鍾樹根囉

平時成日做就學識個啲都係二打六做既野
人既價值就係喺危機對應到反映，可能一直都唔啱用，但到啱用既時候咪突顯你過人之處

成日呻冇機會到手既人，住住係冇做足準備既人，其實機會隨處都在，只係你有冇足夠既知識搵佢出黎

Ok la
所以你咪咁窮
不過算啦 能力見識都關事 睇你講野咁低層次都知
Good luck

每次呢個話題講到尾
都係你唔夠努力
大把人買到樓點解你唔得

唔只係努力 仲要腦力
呢個世界最多供應係時間同勞力 值最少錢既人就係賣時間 好d 既係專業技能
反而呢個世界最鍾意獎勵賣腦既人
你比到幾個價值呢個世界/市場 世界/市場就會比錢你洗 中間點做 就係要靠自己發掘學習
偷呃拐騙貪就唔好講啦冇意思
講緊一個普通人點合法地改變生活

識用 =/= 知背後原理

進修就借政府錢，反正都係慢慢還，又唔貴息

好好奇你讀咩科同做邊行
讀嗰科做嗰行既話一定係好有用

唔好生啦好嘛
我幾年後搵五萬都未敢生

知個原理唔係靠背
係理解

重bachelor,依加大公司好多人都已經master holder,bachelor只係入場卷,想升職真係要有master學歷係手

我反而想知
除左醫 律師
有咩行業要靠背野

其他真係理解完
就會明成件事點去run
一步一步咁黎 唔係背答案咁

所以跟本唔需要去死背一樣野

Btw 醫要死背
藥物名 啲chemical 名
律師要背case law
每一個既principle

有fd IVE 畢業左成年都搵唔到野做, 最後有間細公司請不過得$9000一個月。你兩萬蚊個月真係好過好多人。如果唔諗買樓生仔嘅話其實可以生活得ok，可以儲到少少錢去下旅行。

工程都要背條例 隔幾年又update一次
的確有一本本例比你查
但有啲細緻位唔係咁易查 因為wording問題

有好多野你知個計法、原理
但係準確既限制數字 或者咩情況有exception
用邊本例書
唔背既話 開會逐樣查絕對會比人kill

就算唔買樓 有租樓自住諗頭已經生活唔ok啦
9k難生存 但20k都係僅僅夠生活

其實master真係俾錢就有

但你用得多都會記得
唔需要特別去死背

你講工程
依家building ordinance, architect ordinance 又有幾多係大改？
Standard form of contract 又改左幾多次
又有冇大改？

仲有開會前會做足功課先去開會啦
開會 會唔會唔比你帶啲substantiation
去proof 你講既野先

認真講句
根本開會比人kill 大多數冇做足功課
或者你唔夠經驗睇漏野

人地講緊改例令到definition 唔同咗變到要重新演譯，你就講計數

而家啲master已經150k一個
買degree唔難 但半工讀晒錢晒時間

咁我揾萬幾咪死

記得申請可持續進修基金幫補下

計數唔係我講架
你睇睇先

我都係萬4，我都唔知點算好

跳多幾份好快40k

咁作為一個新仔 我仲要用得多去記？
我唔係一開始知會更快上手咩？
得罪講句 唔背連份工都唔會請你⋯
除非係入學徒位

同埋知有條咁既例但背唔出邊度出去比人知
係拋唔到人
你可能諗 搵定咪得囉！
但一個急轉彎講第樣 一本例咁多頁咁多版本咁多內容 根本無可能話做足功課拎一疊過去
成本拎過去 你都要知大概係邊度搵
見好多老師傅做就熟手 一問佢拎出處拎證據就口窒窒

再者 無讀既熟手係可以好熟件事
但係如果要用一個科學既角度去解釋/論證/理解
一般都係較讀過書既差
不過呢樣唔影響工作表現既
我認同讀書同工作表現未必掛勾
但唔會抹殺讀書確實有用處

讀書唔係包生仔 唔係萬能
但絕對係一張好既入場劵

Same here

我14K一個月都儲到8~9K

Agger,買唔難,但你都要返學考試先難,放工再直踩7-10點上堂,返去再做幾千字既assignment,第二朝準時9點返到公司返工

利申:讀緊master

how old are u?

搵緊45k都覺得生活好難
平時都食開飯都係200蚊餐
想再食好少少都覺得貴
車位又貴 係咁加價
養車真係慘過坐巴士

我唔係話讀書冇用
係讀書入面 其中一個範疇 要背好多野
但係背完出黎真係冇乜用
好似啲乜野既pros and cons
如果唔洗點背野 我都好鐘意學新既知識

加上以你例子講
其實你做得多都知大約用邊條例/ 用邊張form
其實你講得出邊個範疇 都好難有人去kill你

同埋開會我真係未試過要人即刻拿出證據來
咁kill人 咁串嘴
最多要你之後補返啲supporting先批你咁
前提你要了解到成件事 同埋解釋到你點解要咁做

唔結婚 生仔 條路會輕鬆好多
儲定錢 再睇下日後有冇機會買樓

搵3萬頭都係痴屋企住
每月儲得雞碎上唔到車

你自己都覺得未來好絕望, 仲要生下一代出黎同你一齊面對呢個絕望
生仔之前, 諗下自己想唔想有個 好似自己咁既老豆老母先

願聞其詳呀師兄

放心
比你搵4萬都唔會改變好多

無讀過書嘅人 理解能力係咁上下ga啦

巴打有讀過下書
但要驗下眼喎
睇清楚先啦好唔好

做乜要諗？諗定就有用既咩？做人一定要跟你講嗰啲程序既咩？

我諗樓主應該廿幾歲，人工仲有晉升空間，未必需要諗到咁灰。如果結咗婚或者同居搬出去住租樓，兩個人分擔租金同生活開支，未必真係咁差嘅。如果自己一個人就唔好諗租樓自住啦

即係你去實習嘅時候你覺得自己可以係一張白紙，然後其他同事就老奉由最基本嘅概念教你，哇！你個行真係幾得閒下喎！

你話可以由實習中累積經驗
即係
護士抽血嘅時候亂拮
測量要等到人哋起完層樓先知計錯數
核數就核錯哂
社工斷錯SEN
幼師將6歲嘅教案套用喺2歲小朋友到

依啲通通都唔緊要？累積經驗嘛！
有其他老屎忽會幫你執屎，到時再學囉！係咪咁？

至於你話記唔等於背
背係for考試
咁，你唔背又點考試呢？你唔考試又點知你記到呢？你記唔到又點出個牌畀你呀專業人士。

最後，你原文提到好似係得香港係咁
不如你舉列一啲國家，佢哋專科課程入面係唔使你背完啲專業名詞去考試，而係靠你口中「邊實習邊考」完成課程，我好想見識下

我真係好想知你讀邊科有牌嘅專科，讀完出嚟咩都應用唔到工作上，而且可以靠google 就完成你嘅「專業」工作，
我同我啲朋友大多都係唔同嘅專科畢業，真係第一次聽，可唔可以指教下？

窮人生仔正仆街

你幾多歲先得㗎？好多人三十幾先開始略有收成，你唔係真係信child登仔果套fg30k, 二年後50k呀嘛，男人一日未到50歲都仲有好多可能

屌，嘥氣，你幾歲先，如果十幾二十，揾兩皮無問題喎，唔係一世揾兩皮呀嘛

我第一份工月薪五千八 ，轆下轆下二十年後月薪五萬，你有料有能力你慌會成世低人工咩

依家每個月供一千, 到老左好過執紙皮既

重刷啦

2萬都唔差啦 如果樓主仲係廿幾
有乜好絕望 後生仔大把世界啦

依d人工買得起都係開放式 生左細佬都唔撚夠住 跟本買樓同生仔無得同步進行 唔怪得之香港出生率咁底 自己都未撚攪掂點生？

點解唔諗下做生意
增加額外收入？
同你講 香港有50k都唔係過得好好
20k住屋 20k食飯 都無乜錢剩

連登講做生意比人屌架

單身，住公屋，放工睇network; 打機。 得閑叫*. 完美人生

如果認清自己係咩料都好
但就唔好怨咁多 咁肉酸
好似樓上果d咁又想好生活又要賴呢樣果樣
又唔認清現實世界獎勵咩人 又以為自己讀左少少書識好多野咁
打份工點改善到生活 特別係香港咁重商業既社會
呢個世界有錢既人多數都係做生意起家架啦 邊有咁多打工皇帝

我想話佢要捱到35-40歲先中產（可能
重點講緊生仔成本超高，除非你放養
冇人想仔女讀普通小學，同班大陸仔玩
加上公立師資垃圾，小朋友好撚辛苦

早20年生又唔同，讀band1 好少大陸/南亞
依家冇錢讀國際學校真係死得

國際學校都同化晒啦

裡面講蝗語，大部分都係支那二世祖

生多啲呀

原來香港打工奴隸搵咁少，去到 90% 都係 below 42K

真係工字不出頭

食飯都食兩萬咁都叫生活得唔係幾好

唔好話2萬 一支公食一萬蚊都食得好好

其實樓主無諗過生仔係害死佢

你宜家都咁絕望
仲要生個仔出泥要佢感受絕望
多謝爹哋